\documentclass[a4paper]{scrartcl}

\usepackage{../retting/retting}

\begin{document}

\section*{Begrunnelse 10117}

Totalt antall poeng er 22, altså 73.3\%. Dette er en klar C, både ved å referere til totalt antall poeng, og fra et kvalitativt synspunkt.
 
Kandidaten fikk kun et halvpoeng for 4 b). Det ble ikke vist noen forståelse for hvordan man benytter Legendresymboler og reglene for å regne dem ut. 

Kandidaten fikk kun et kvartpoeng for 6 b). Kandidaten viste nesten ingen forståelse for hvordan man gjennomfører denne typen argument.

Kun et kvartpoeng ble gitt for 6 c), fordi metoden ikke er gyldig: det er tilfeldig at kandidaten kom fram til et primtall ($2 \cdot 5 \cdot 11 \cdot 17 \cdot 23 + 1$ er for eksempel ikke et primtall).   

Kandidaten fikk kun halvparten av poengene i 2 b) fordi kandidatens argument ikke er komplett: for å få alle poengene, måtte kandidaten har kommet fram til en rigorøs måte å uttrykke det på. 

For lignende grunn ble et halvpoeng trukket fra i 1 d): kandidaten uttrykket ikke rigorøst idéen sin, ved for eksempel å referere riktig til 1 c).

Siden kandidaten viste liten forståelse for metodene som behøves for å løse to av de `store' oppgaver, nemlig 4 b) og 6 b), kunne ikke en B gis: for å fortjene en B, skal kandidaten vise «en meget god kunnskap i og oversikt over emnets faglige grunnlag og innhold». Hvis kandidaten hadde besvart 4 b) godt, hadde en B blitt gitt. 

\end{document}


